
\chapter*{攻读硕士学位期间发表论文与研究成果清单}
\addcontentsline{toc}{chapter}{攻读硕士学位期间发表论文与研究成果清单}

\section*{学术论文}
\begin{enumerate}
\item[{[1]}]
Wang M, Yu H, Feng G, et al. UAV-aided Large-scale Map Building and Road Extraction for UGV[C]. IEEE International Conference on Cyber Technology in Automation, Control, and Intelligent Systems. IEEE, 2017:1208-1213.
\item[{[2]}]
Wang M, Feng G, Yu H, et al. A loosely coupled MEMS-SINS/GNSS integrated system for land vehicle navigation in urban areas[C]. IEEE International Conference on Vehicular Electronics and Safety. IEEE, 2017:103-108.
\item[{[3]}]
王美玲, 杨强荣, 于华超. 无人地面车辆车道级别引导方法[J]. 西安电子科技大学学报(自然科学版), 2018.
\item[{[4]}]
王美玲, 冯国强, 李亚峰, 于华超. 一种车辆模型辅助的MEMS-SINS导航方法[J]. 中国惯性技术学报, 2017, 25(2):209-215.
\end{enumerate}

\section*{发明专利}
\begin{enumerate}
\item[{[1]}]
王美玲, 于华超. 一种适用无人驾驶车辆的双天线差分GNSS与里程计组合导航方法, 201710556025.3.
\item[{[2]}]
王美玲, 冯国强, 于华超. 一种无人车多源传感器信息仿真平台, 201710739673.2.
%\item[{[3]}]
%王美玲, 冯国强, 李亚峰. 一种基于MEMS的车辆模型辅助和约束的GNSS/INS组合导航方法:, CN 106568449 A[P]. 2017.
%一种基于MEMS的车辆模型辅助和约束的GNSS-INS组合导航方法[P]. 201610803759.2
\end{enumerate}

\section*{项目经历}
\begin{enumerate}
\item[{[1]}]
国家自然基金委2016“未来挑战赛”，代表北京理工大学“特立笃行”无人车队，获得第7名，担任地图组负责人
\item[{[2]}]
陆军装备部“跨越险阻2016”地面无人系统挑战赛，代表北京理工大学“特立笃行”无人车队，获得初赛第3名、决赛第5名的成绩，担任地图组负责人
\item[{[3]}]
2016年教育部“创新团队发展计划”滚动支持：高动态制导与控制（项目批准号：IRT\_16R06）
\item[{[4]}]
教育部长江学者特聘教授：王美玲教育部长江学者特聘教授（项目批准号：T2014224）
\item[{[5]}]
国家自然科学基金面上项目：基于行驶空间的地面无人平台越野自主导航研究（项目批准号：61473042）
\item[{[6]}]
国家自然科学基金面上项目：无人地面车辆行驶空间构建方法研究（项目批准号：61173076）
\item[{[7]}]
北京高等学校青年英才计划：基于多传感器数据融合的地面无人平台感知与规划 （项目批准号：YETP1215）
\item[{[8]}]
****平台路径规划技术 （总装十二五扩展项目）

\end{enumerate}
